U.S. sanctions 13 Chinese and North Korean organizations

November 22, 2017

WASHINGTON (Reuters) - The United States on Tuesday imposed sanctions against 13 Chinese and North Korean organizations Washington accused of helping evade nuclear restrictions against Pyongyang and supporting the country through trade.

The U.S. Treasury announced the action, one day after President Donald Trump put North Korea back on a list of state sponsors of terrorism, on its website.

The new sanctions demonstrate the Trump administration’s focus on hurting trade between China and North Korea, which it has said is key to pressuring Pyongyang to back away from its ambition to develop a nuclear-tipped missile capable of hitting the United States.

“This designation will impose further sanctions and penalties on North Korea and related persons and supports our maximum pressure campaign to isolate the murderous regime,” said Treasury Secretary Steven T. Mnuchin.

The sanctions included blacklisting three Chinese companies, Dandong Kehua Economy & Trade Co., Dandong Xianghe Trading Co., and Dandong Hongda Trade Co., which the Treasury Department said have done more than $750 million in combined trade with North Korea.

The sanctions also blacklisted Sun Sidong and his company Dandong Dongyuan Industrial Co. In a June report, Washington think tank C4ADS said Sun Sidong’s firm was part of an interconnected network of Chinese companies that account for the vast proportion of trade with North Korea.

U.S. authorities have repeatedly targeted companies and individuals from the Chinese city of Dandong, which borders North Korea, for alleged business ties to North Korea.

Anthony Ruggiero, a North Korea expert at the Foundation for Defense of Democracies, said China doesn’t strictly enforce financial rules in the Dandong area. As a result, Dandong draws companies interested in making a profit by selling to North Korea, he said.

The new sanctions also hit several North Korean companies that send workers to countries such as Russia, Poland, Cambodia and China. United States authorities said they are seeking to cut off the money North Korea makes from the export of labor.

Along with targeting sources of weapons technology, the sanctions marked the first time the United States sought to directly attack North Korea’s everyday consumer trade, said Peter Harrell, a sanctions expert at the Center for a New American Security.

“We are sanctioning companies involved in ordinary trade,” Harrell said. “That’s the logical next step of the pressure campaign.”

State Department spokeswoman Heather Nauert said the sanctions were part of an effort to further isolate Pyongyang and said she did not think that the targeting of more Chinese firms would lessen Beijing’s cooperation in resolving the North Korean issue.

“I don’t think it jeopardizes anything. I think the world has come together on this issue,” she said. “We have a good relationship with China. That’s not going to change.”

英文新聞即刻無人睇

i go to school by bus

下一步 取消關係法黎制裁香港轉口支援北韓

取消關係法.... 我估只係時間問題

highlight main point please

差唔多啦，出多D支那搵香港去外國呃著數同犯法新聞熱下身先，之後上國會取消容易好多

有生之年睇特衰同支那護照同一待遇不是夢

制裁同北韓有貿易既大陸企業
係郁就郁果啲乜乜僑胞會啦

老牌僑胞會同當地鬼佬官員好撚 fd，應該唔會，好大機會係假野僑胞會

如果取消得應該玩到特區都無埋啦
短時間最易望到既因素相信係香港民主人權法案既進展

fuck off
many hongkong people use english every day ga

係呀 , 我真係believe香港人every day 都speak 英文。

無咪好囉 , 港豬全部去唔到日本玩

英文新聞唔係重點
篇文好撚長先係重點